紐約時報前攝記杜斌被指涉尋釁滋事於北京遭警方帶走

紐約時報前攝記杜斌被指涉尋釁滋事於北京遭警方帶走

《紐約時報》北京分社前攝影記者杜斌，涉嫌尋釁滋事被警方帶走。「曉波助瀾會」在社交網站指，居於北京的杜斌前日早上失聯，他的妹妹當晚接到警方電話通知，已將杜斌關押在大興拘留所。警方今年中已經多次找杜斌問話，要求刪除Twitter帳號的帖文，並打聽他是否仍在寫書。現年48歲的杜斌，曾任職《北京青年報》和《紐約時報》，曾出版有關上訪者的攝影集。2011年，外交部拒絕為杜斌簽發《紐約時報》工作許可證，因而失業，其後他繼續製作紀錄片。

2020-12-18 10:04:33

係外國人？

2013年已經失蹤過。

杜斌

非商業工作真係要走先